<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<!-- IMDb+ translation file -->
<!-- Brazilian Portuguese (PT-BR) -->
<!-- Note: English is the fallback for any strings not found in other languages  -->
<strings>
	<!-- A -->
	<string Field="AddForeignTitle">Adicionar o título estrangeiro</string>
	<string Field="AddForeignTitleDescription">Desligar = Manter título como está
Ligar = Adicionar o título original entre parênteses

A activação desta opção permite ver o título original entre parênteses após o título Inglês.

Exemplo: Black Book (Livro Negro)
</string>

	<!-- B -->
	<string Field="BoolOn">Ligado</string>
	<string Field="BoolOff">Desligar</string>

	<!-- C -->
	<string Field="Cancel">Cancelar</string>
	<string Field="CountryFilter">Avançado: Filtro por país</string>
	<string Field="CountryFilterDescription">Existem alguns filmes baseados no idioma Inglês que têm um título estrangeiro. Então, para auxiliar a detecção adequada de títulos Inglês será necessário também filtrar o país em que o filme foi produzido.

Países que não usam títulos estrangeiros são: 'us.ca.gb.ie.au.nz' (Estado Unidos, Canada, Inglaterra, Irlanda, Austrália e Nova Zelândia)

Nota: O teclado virtual do MediaPortal não suporta o carácter'|' então foi usado '.' para separar as diferentes línguas. Tenha muito cuidado ao usar esta configuração, pois pode interromper a funcionalidade do "scraper" do IMDb+.
</string>

	<!-- D -->
	<string Field="DefaultDescription">Selecione qualquer uma das opções acima e uma explicação mais detalhada será mostrado aqui.</string>

	<!-- E -->

	<!-- F -->
	<string Field="First">Primeiro</string>
	<string Field="FixMissingSummary">Criar sinopse quando esta não existir</string>
	<string Field="FixMissingSummaryDescription">Desligar = Manter sinopse vazia
Ligar = Utilizar sinopse do utilizador

Ainda nem todos os filmes tem uma sinopse disponível no site imdb.com. Em alguns casos, 
o filme tem uma sinopse feita por um utilizador.
Esta configuração permite que você use essa sinopse.

Nota: Atenção que as sinopses feitas por utilizadores podem conter revelações importantes sobre o final do filme.
</string>
	<string Field="ForceIMDbPlus">Forçar IMDb+</string>
	<string Field="ForceIMDbPlusDescription">Você quer atualizar todos os filmes
 existentes importados com o "scraper"IMDB e
começar a utilizar o IMDB+?
</string>
	<string Field="ForceIMDbPlusComplete">Atualizados com sucesso {0}/{1} filmes
com o "scraper" do IMDB+.
</string>
	<string Field="ForeignTitleFirst">Iniciar o título com  nome estrangeiro primeiro</string>
	<string Field="ForeignTitleFirstDescription">Desligar = Inglés (Estrangeiro)
Ligar = Estrangeiro (Inglés)

Esta opção mostra o título original estrangeiro primeiro, seguido pelo título Inglês
entre parênteses.

Exemplo: Livro Negro (Black Book)
</string>

	<!-- G -->

	<!-- H -->

	<!-- I -->
	<string Field="IMDbMetaScore">Metacritics MetaScore</string>
	<string Field="IMDbMetaScoreDescription">Desligar = Resultado imdb.com é utilizado
Ligar = Resultado Metacritics Metascore é utilizado em vez do imdb.com

O site imdb.com também oferece o metascore Metacritics.com. Ligue esta opção e usara 
esse resultado, caso contrario será usado o resultado do IMDB.

Nota: Esta definição requer que a configuração do'Resultado IMDb'esteja ligado por isso desligue o método RottenTomatoes para a falta de sinopse e info da duração sobre o filme.
</string>
	<string Field="IMDbScore">Resultado IMDb</string>
	<string Field="IMDbScoreDescription">Desligar = Utilizar o site RottenTomatoes
Ligar = Utilizar somente o site imdb.com

RottenTomatoes oferece informação adicional, mas se quiser restringir o resultado ao imdb.com 
ligue esta opção.

Nota: Esta opção também desativa a procura de resultados, sinopse e duração do filme. 
</string>
	<string Field="IMDbInfo">IMDb+ Info</string>
	<string Field="InfoPluginVersion">Versão do Plugin: v{0}</string>
	<string Field="InfoScraperAuthor">Autor do “Scraper”: {0}</string>
	<string Field="InfoScraperVersion">Versão do “Scraper”: v{0}</string>
	<string Field="InfoScraperPriority">Prioridade do “Scraper”: {0}</string>
	<string Field="InfoScraperPublished">“Scraper” Publicado: {0}</string>
	<string Field="InfoScraperLastUpdateCheck">Verificação da ultima atualização do “scraper”: {0}</string>
	<string Field="InfoMoviesIMDbPlusPrimary">Filmes que usam o “scraper” do IMDb+ 
como fonte: {0}</string>
	<string Field="InfoMoviesOtherPlusPrimary">Filmes que usam um “scraper” diferente: {0}</string>
	<string Field="InfoReplacementsVersion">Versão substituída: v{0}</string>
	<string Field="InfoReplacementsPublished">Publicação substituída: {0}</string>
	<string Field="InfoReplacementEntries">Entradas substituídas: {0}</string>
	<string Field="InfoCustomReplacementEntries">Entradas substituídas 
(personalizadas): {0}</string>

	<string Field="IntervalSixHours">6 Horas</string>
	<string Field="IntervalTwelveHours">12 Horas</string>
	<string Field="IntervalTwentyFourHours">24 Horas</string>
	<string Field="IntervalTwoDays">2 Dias</string>
	<string Field="IntervalThreeDays">3 Dias</string>
	<string Field="IntervalFourDays">4 Dias</string>
	<string Field="IntervalSevenDays">7 Dias</string>

	<!-- K -->

	<!-- J -->

	<!-- L -->
	<string Field="LastScraperUpdate">Ultima verificação do “scraper”</string>
	<string Field="LanguageFilter">Avançado: Filtro linguístico</string>
	<string Field="LanguageFilterDescription">Filtro especial para incluir títulos em outros idiomas além do Inglês (en). Usar a fonte do imdb.com HTML para encontrar o código ISO 639-1 após /idioma/.

Idioma por defeito é: 'en'

No entanto se você for Português e quiser todos os filmes Portugueses usam o seu titulo original e os restantes títulos em Inglês, então use: 'en.pt'

Nota: O teclado virtual do MediaPortal não suporta o carácter '|' então foi usado '.' para separar as diferentes línguas. Tenha muito cuidado ao usar esta configuração, pois pode interromper a funcionalidade do "scraper" do IMDb+.
</string>
	<string Field="LongSummary">Usar resumos longos podem conter revelações importantes sobre o final do filme</string>
	<string Field="LongSummaryDescription">Desligar = Sinopses curtas que contenham resumo do filme
Ligar = Resumos longos (pode conter revelações importantes sobre o final do filme)

Sinopses longas oferecem mais informação, mas as vezes podem conter revelações importantes sobre o final do filme. Por isso esta opção por defeito esta desligada, claro que se quiser poder liga-la.
</string>

	<!-- M -->
	<string Field="MinIMDbVotes">Quantidade mínima de votos necessários no IMDb</string>
	<string Field="MinIMDbVotesDescription">Desligar = Usar sempre o imdb.com como resultado
Ligar = Só usar o imdb.com como resultado com um mínimo de 20 votos

Muita vezes o resultado do IMDB é inflacionado pelas pessoas que trabalharam no filme. É por isso que não é incomum um filme com menos de 20 votos ter uma grande classificação.

Se utilizar esta opção resultados do IMDB com menos de 20 votos serão ignorados.
</string>
	<string Field="MultiSelectDialog">Multi-Select Dialog</string>

	<!-- N -->
	<string Field="No">Não</string>
	<string Field="NumberOfMovies">{0}/{1} Filmes</string>
	<string Field="NumberOfMovies2">{0} Filmes</string>
	<string Field="NoSourcesFound">Nenhum filme encontrado pode ser forçado para usar o script do “scraper” do IMDB!</string>
	<string Field="NullSource">Nenhuma fonte, mas pode usar o IMDb-ID</string>

	<!-- O -->
	<string Field="OneWriterDirector">Limitar importação a um autor e director</string>
	<string Field="OneWriterDirectorDescription">Desligar = Obter todos os nomes para escritor e diretor
Ligar = Só usar primeiro nome para o escritor e o diretor

Muitas skins não deixam muito espaço para os escritores e diretores. Para evitar o deslocamento horizontal, ligue esta opção para importar somente o primeiro nome do escritor e do director.

Tenha em mente que isso irá afetar a capacidade de procura de filmes feito por um determinado escritor ou diretor, apenas um nome estará disponível por filme. Por outro lado a quantidade de filmes que apresentam vários escritores e / ou diretores é muito limitada.
</string>
	<string Field="OriginalTitle">Use o título original do filme</string>
	<string Field="OriginalTitleDescription">Desligar = Force sempre o titulo em Inglês
Ligar = Use o título original para filmes estrangeiros

Frequentemente filmes estrangeiros têm um título sem ser em Inglês.

Se você quiser que todos os seus filmes usem um título Inglês, mantenha esta configuração desligada.
</string>

	<!-- P -->

	<!-- R -->
	<string Field="Ratings">Classificação Inglêsa/Sistema de Certificação</string>
	<string Field="RatingsDescription">Existem várias classificações / sistemas de certificação baseadas no Inglês em todo o mundo. O mais utilizado é o sistema de classificação norte-americano baseado no MPAA com resultados tais como PG-13, R, NC-17, etc.

Utilizadores da Austrália, Canadá, Reino Unido e Nova Zelândia podem usar esta configuração para mudar para o seu sistema de classificação.
</string>
	<string Field="RatingsHeader">Select Rating System</string>
	<string Field="Rating01">EUA</string>
	<string Field="Rating02">Reino Unido</string>
	<string Field="Rating03">Canadá (Alberta)</string>
	<string Field="Rating04">Canadá (Columbia Britânica)</string>
	<string Field="Rating05">Canadá (Manitoba)</string>
	<string Field="Rating06">Canadá (Nova Escocia)</string>
	<string Field="Rating07">Canadá (Ontario)</string>
	<string Field="Rating08">Canadá (Quebec)</string>
	<string Field="Rating09">Austrália</string>
	<string Field="Rating10">Nova Zelândia</string>
	<string Field="RefreshMovies">Atualizar filmes</string>
	<string Field="RefreshingMovies">Atualizando os filmes</string>
	<string Field="RefreshCancel">Cancelar atualização</string>
	<string Field="RefreshMoviesDescription">Tem a certeza que quer atualizar todos os filmes
que têm o IMDb+ como fonte principal?
</string>
	<string Field="RefreshMovieStatus">Atualizando {0}/{1} Filmes: {2}%</string>
	<string Field="RefreshMoviesNotification">Atualização dos filmes com o IMDb+ concluída.
Por favor, aproveite o resultado.</string>
	<string Field="RefreshMoviesCancelNotification">Atualização foi cancelada.
{0} filmes atualizados até agora.
Atualizar novamente.
</string>
	<string Field="RefreshAllFields">Atualizar todos os campos</string>
	<string Field="RefreshAllFieldsDescription">Desligar = Só atualiza alguns campos
Ligar = Atualiza tudo

As informações do IMDb são constantemente actualizadas e completadas. Por essa razão faz sentido de vez em quando atualizar os filmes da sua coleção.

Ligando esta opção força a atualização de todos os campos. Caso contrário certificações, pontuações e o campo dos votos vazios são atualizados.

Nota: Esta opção desliga o sistema de renomeação dos filmes existentes.
</string>
	<string Field="RemoveFirstRoman">Remover algarismo romano do primeiro filme</string>
	<string Field="RemoveFirstRomanDescription">Desligar = Manter o título renomeado como está
Ligar = Coloca algarismo romano no primeiro filme

Se o sistema de renomeação estiver ativado, por defeito as séries serão agrupados por adição de algarismos romanos por título. Isto também é feito para o primeiro filme da série, exemplo 'Avatar ' torna se 'Avatar I'. A ativação desta configuração ainda classifica o primeiro filme na série correta, mas removerá o algarismo romano do título.

Tenha em mente que isso só é feito quando o primeiro filme da série não tem um subtítulo. O filme 'Indiana Jones I: Os Caçadores da Arca Perdida', manteve número romano.
</string>
	<string Field="RenameTitles">Renomeie títulos, para que as séries sejam agrupadas</string>
	<string Field="RenameTitlesDescription">Desligar = Use o título como está
Ligar = Renomeie título de modo que  a série se irá agrupar

Há muitas séries de filmes em que às vezes os títulos não começam com o mesmo prefixo para poder agrupá-los. Para resolver isso, um ficheiro renomeado da base de dados ira ser usado para a renomeação utilizando o numero do IMDb tt-ID . O resultado é que os filmes são renomeados de forma que eles sejam facilmente identificados como sendo parte de uma série.

Exemplo: 'Batman VII: The Dark Knight Rises "será perfeitamente agrupado com os outros filmes da série.

Por defeito o titulo modificado será posto num ficheiro 'IMDb+\Rename dBase IMDb+ Scraper.xml' que esta situado na sua pasta de utilizador do MediaPortal.

Todos os títulos personalizados que você deseja renomear devem ir para 'IMDb+\Rename dBase IMDb+ Scraper (Custom).xml'

Poderá usar o bloco de notas para editar o titulo, como padrão será atualizado automaticamente por favor, certifique-se que o conteúdo dos arquivos XML permanecem em conformidade.
</string>
	<string Field="RottenMeter">RottenTomatoes TomatoMeter</string>
	<string Field="RottenMeterDescription">Desligar = RottenTomatoes classificações do "público"
Ligar = RottenTomatoes 'TomatoMeter' classificações

Há varias avaliações disponiveis no site RottenTomatoes.

Para usar qualquer uma das classificações Tomatometer você tem que ligar esta opção, caso contrário a classificação do 'Público' será usada.
</string>
	<string Field="RottenAverage">Media do RottenTomatoes</string>
	<string Field="RottenAverageDescription">Off = Avaliação percentual do RottenTomatoes
Ligar = Media do RottenTomatoes

Quando esta configuração esta ligada a media dos votos é usada de outra maneira será usado a percentagem dos votos.

A percentagem de votos é muito especial na mediada em que conta a quantidade de utilizadores do RottenTomatoes que votaram de uma determinada maneira.
</string>
	<string Field="RottenTopCritics">Melhores criticas do RottenTomatoes</string>
	<string Field="RottenTopCriticsDescription">Desligar = Todas as criticas do RottenTomatoes
Ligar = Melhores criticas do RottenTomatoes
Existe uma classificação Tomatometer disponível para todos os críticos e um grupo seleto das melhores críticas.

A ativação desta configuração irá limitar a sua classificação apenas para as melhores.
</string>
	<string Field="Resume">(Resumo)</string>

	<!-- S -->
	<string Field="ScraperOptionsTitle">Opções do “scraper” do IMDb+</string>
	<string Field="ScraperNotFirstPrompt">o “scraper” do IMDb+ não é o primeiro!\Isso pode causar problemas.\Quer corrigir esta situação?</string>
	<string Field="SecondaryDetails">Obter informação adicional no seguinte idioma</string>
	<string Field="SecondaryDetailsDescription">Existe suporte para obter determinadas informações num idioma diferente. Tal inclui informações como resumo, certificação, géneros e sempre que possível ainda mais.

Suporte atual inclui: Holandês, Francês, Alemão, Islandês, Italiano, Português, Espanhol e Sueco.
</string>
	<string Field="SecondaryDetailsHeader">Idioma secundario</string>
	<string Field="SecondaryLanguage01">Inglês</string>
	<string Field="SecondaryLanguage02">Alemão</string>
	<string Field="SecondaryLanguage03">Espanhol</string>
	<string Field="SecondaryLanguage04">Francês</string>
	<string Field="SecondaryLanguage05">Italiano</string>
	<string Field="SecondaryLanguage06">Portugues</string>
	<string Field="SecondaryLanguage07">Sueco</string>
	<string Field="SecondaryLanguage08">Islandês</string>
	<string Field="SecondaryLanguage09">Holandês</string>
	<string Field="SecondarySummary">Alternativa em Inglês se o sumario não existir noutra lingua</string>
	<string Field="SecondarySummaryDescription">Desligar = Nada mostrar se sumário noutra língua estiver faltando
Ligar =Usar em alternativa o Inglês se o sumario não existir noutra língua

Sites sem ser em Inglês muitas vezes não são tão completos como o imdb.com ou contem as mesmas informações. Isto afeta principalmente o resumo, de modo a evitar que  este campo fique vazio, habilitar esta opção para ficar disponível o resumo Inglês (se disponível). Idealmente, você iria deveria se registar no site de filmes estrangeiros e apresentar as informações em falta, mas até  lá você pode usar as informações Inglês..
</string>
	<string Field="SecondaryEnglishTitle">Titulo secundário em Inglês</string>
	<string Field="SecondaryEnglishTitleDescription">Desligar = Usar titulo em Inglês
Ligar= Forçar titulo em Inglês

Se uma outra língua for selecionado para certos detalhes, o título também vai mudar para essa mesma língua. Esta opção pode ser usada para manter o título em Inglês.

Nota: Isto não se aplica ao sistema de renomear. A entrada traduzida ainda é necessária para obter um título estrangeiro, mesmo quando esta configuração está desativada.
</string>
	<string Field="SingleScore">Sistema de classificação única pontuação</string>
	<string Field="SingleScoreDescription">Desligar = Utilização do sistema  de média
Ligar = Sistema de classificação única pontuação

Por vezes há uma grande diferença entre todas as diferentes classificações que estão disponíveis. Para compensar isso, um valor médio é usado com base nas classificações de imdb, metacritics e RottenTomatoes.

Nota: Se o "Pontuação IMDb" estiver ativada, a classificação média apenas do IMDb e Metacritics é usado quando essa configuração está ativa para um resultado médio.
</string>
	<string Field="SpecialEditions">Edições especiais e suporte de renomeação</string>
	<string Field="SpecialEditionsDescription">Desligar = Manter título como está
Ligar = Adicionar edições especiais no título

Se o número do IMDb tt-ID  estiver disponível no nome do ficheiro ou através de um arquivo NFO, então você pode ligar esta configuração para adicionar edições especiais no título.

Você pode adicionar os seguintes termos dentro de parênteses, no nome do seu ficheiro:

 - 3D
 - Extended
 - Unrated
 - Director's Cut
 - Alternate Ending

Se desejar também pode ter o termo 'Edition'.

Exemplo: "Avatar (tt0499549) (3D).mkv" Resultará em "Avatar (3D)"
</string>
	<string Field="SettingPluginEnabledName"> Ligar Plugin</string>
	<string Field="SettingPluginEnabledDescription">Ligar / Desligar esta configuração para controlar se Plugin IMDb é carregado com o MediaPortal.</string>
	<string Field="SettingListedHomeName">Listados em Home</string>
	<string Field="SettingListedHomeDescription">Ativar esta configuração para o plugin do IMDb aparecer nos principais itens no menu da Página Principal.</string>
	<string Field="SettingListedPluginsName">Listado em "My Plugins"</string>
	<string Field="SettingListedPluginsDescription">Ativar esta configuração para o plugin do IMDb aparecer na janela "My plugin".</string>
	<string Field="SettingsSyncIntervalName">Numero de horas até a próxima atualização</string>
	<string Field="SettingsSyncIntervalDescription">Esta configuração controla a frequência com  que o plugin irá fazer uma verificação on-line do “scraper” de script e da base de dados.</string>
	<string Field="SettingsSyncOnStartupName">Verificar se há atualizações no arranque</string>
	<string Field="SettingsSyncOnStartupDescription">Esta configuração irá forçar o plugin a fazer uma verificação on-line por um script do “scraper” e pela base de dados atualizado e substituições de cada vez que iniciar o  MediaPortal.</string>
	<string Field="SettingsDisableNotificationsName">Desligar notificações</string>
	<string Field="SettingsDisableNotificationsDescription">Esta configuração permite que você desative as notificações aquando as atualizações do “scraper” foram aplicadas no seu sistema.</string>
	<string Field="SelectSources">Selecione Fontes para converter para o IMDb+</string>
	<string Field="StartsWith">Começar com {0}</string>
	<string Field="SelectAlphas">Selecionar filmes começados com...</string>

	<!-- T -->

	<!-- U -->
	<string Field="UkRating">Títulos Inglês-Inglês</string>
	<string Field="UkRatingDescription">Desligado = Use títulos Inglês-EUA
Ligado = Use títulos Inglês-Inglês

Use esta opção para títulos Inglês-Inglês.

Exemplo famoso é o primeiro filme de Harry Potter. O título original é "Harry Potter and the Philosopher's Stone", que foi americanizado para "Harry Potter and the Sorcerer's Stone".Desde que o site IMDb está  mais focado para um público americano, todos os títulos se disponveis serão em Inglês-EUA. Com esta opçaõ, você pode mudar para um título em Inglês-Inglês.

Nota: Não há atualmente nenhuma base de dados que suporte a renomeação / substituição para títulos em Inglês-Inglês, assim você ainda continuará com""Harry Potter I: Sorcerer's Stone", por enquanto você podera modificar este título renomeando e substituindo manualmente na base de dados, até que um suporte adequado seja adicionado ao plugin + IMDb.
</string>

	<string Field="UpdatedScraperScript">MovingPictures foi atualizado com o  script do scraper do IMDb+ v{0}</string>
	<string Field="Update">Atualizar</string>
	<string Field="UpdateAll">Atualizar tudo</string>
	<string Field="UpdateReplacementOnly">Atualizar apenas as substituições</string>
	<string Field="UpdateAlphas">Atualizar filmes começados com...</string>

	<!-- V -->

	<!-- W -->

	<!-- Y -->
	<string Field="Yes">Sim</string>
</strings>
