<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<!-- IMDb+ translation file -->
<!-- Spanish (Español) -->
<!-- Note: English is the fallback for any strings not found in other languages -->
<strings>
	<!-- A -->
	<string Field="AddForeignTitle">Añadir título en otro idioma</string>
	<string Field="AddForeignTitleDescription">Off = Dejar el título como está
On = Añadir el título original entre paréntesis

Activando esta opción podremos ver el título original entre paréntesis después del título en inglés.

Example: Black Book (Zwartboek)
</string>

	<!-- B -->
	<string Field="BoolOn">On</string>
	<string Field="BoolOff">Off</string>

	<!-- C -->
	<string Field="Cancel">Cancelar</string>
	<string Field="CountryFilter">Avanzado: Filtro por Pais</string>
	<string Field="CountryFilterDescription">Hay algunas películas de habla inglesa que tienen un título en otro idioma. Así que para ayudar en la detección correcta de los títulos de Inglés que se necesita para filtrar también en el país en el que se produjo la película.

Paises por defecto que no usan títulos en otros idiomas: 'us.ca.gb.ie.au.nz' (Estados Unidos, Canadá, Gran Bretaña, Irlanda, Australia and Nueva Zelanda)

Nota: El teclado virtual de MediaPortal no soporta el carácter '|', se usará '.' para separar los diferentes idiomas. Hay que tener cuidado al ajustar esta opción, una configuración incorrecta puede inhabilitar el funcionamiento del scrapper IMDb+.
</string>

	<!-- D -->
	<string Field="DefaultDescription">Marca cualquiera de las opciones de abajo y una explicación detalla se mostrará aquí.</string>

	<!-- E -->

	<!-- F -->
	<string Field="First">Primero</string>
	<string Field="FixMissingSummary">Forzar resúmenes de usarios, si no hay sinopsis disponible</string>
	<string Field="FixMissingSummaryDescription">Off = Mantener el resumen vacío
On = Forzar el resumen de usuario como sinopsis

No todos los títulos tienen una sinopsis disponible en el portal imdb.com. En algunos casos, la misma película puede contener un sipnopsis realizada por algún usuario. Esta opción permite usar esta sipnopsis del usuario en vez de mostrar el campo del resumen vacío.

Nota: Aviso: Las resúmenes de los usuarios pueden contener spoilers.
</string>
	<string Field="ForceIMDbPlus">Forzar IMDb+</string>
	<string Field="ForceIMDbPlusDescription">Estás seguro de forzar que todas las
películas, importadas con el scrapper IMDb por defecto,
comienzen a usar IMDb+?
</string>
	<string Field="ForceIMDbPlusComplete">Cambiados correctamente {0}/{1} películas
al scraper IMDb+.
</string>
	<string Field="ForeignTitleFirst">Título de la película, primero el de lengua no inglesa</string>
	<string Field="ForeignTitleFirstDescription">Off = Inglés (Otro)
On = Otro (Inglés)

Activando esta optión se muestra primero el título en el otro idioma seguido del inglés entre paréntesis.

Example: Zwartboek (Black Book)
</string>

	<!-- G -->

	<!-- H -->

	<!-- I -->
	<string Field="IMDbMetaScore">Metacritics MetaScore</string>
	<string Field="IMDbMetaScoreDescription">Off = Usar la valoración de imdb.com
On = Usar la valoración de Metacritics Metascore

La web imdb.com también ofrece la valoración de Metacritics.com. Activando esta opción se activará esta última valoración, si no se usará la valoración de IMDb.

Nota: Esta opción necesita que la opción 'Puntuación IMDb' esté también activada y por lo tanto, desactivará el método de RottenTomatoes para el resumen e información dela duración de la película.
</string>
	<string Field="IMDbScore">Puntuación IMDb</string>
	<string Field="IMDbScoreDescription">Off = Usar la web, RottenTomatoes
On = Restringir a imdb.com solamente

RottenTomatoes ofrece información adicional, pero si quieres restringir los datos a imdb.com solamente activa esta opción

Nota: Esta opción también deshabilita la capacidad de obtener el resumen, duración y valoración que se encuentren vacías y se obtienen de RottenTomatoes
</string>
	<string Field="IMDbInfo">IMDb+ Info</string>
	<string Field="InfoPluginVersion">Versión del Plugin: v{0}</string>
	<string Field="InfoScraperAuthor">Autor del Scraper: {0}</string>
	<string Field="InfoScraperVersion">Version del Scraper: v{0}</string>
	<string Field="InfoScraperPriority">Prioridad del Scraper: {0}</string>
	<string Field="InfoScraperPublished">Scraper Publicado en: {0}</string>
	<string Field="InfoScraperLastUpdateCheck">Última comprobación del actualización del Scraper: {0}</string>
	<string Field="InfoMoviesIMDbPlusPrimary">Películas usando IMDb+ como scraper: {0}</string>
	<string Field="InfoMoviesOtherPlusPrimary">Películas que usan otro scraper: {0}</string>
	<string Field="InfoReplacementsVersion">Versión del fichero de sustituciones: v{0}</string>
	<string Field="InfoReplacementsPublished">Sustituciones Publicadas: {0}</string>
	<string Field="InfoReplacementEntries">Entradas de sustitución: {0}</string>
	<string Field="InfoCustomReplacementEntries">Entradas de sustitución (Propio): {0}</string>
	<string Field="IntervalSixHours">6 Horas</string>
	<string Field="IntervalTwelveHours">12 Horas</string>
	<string Field="IntervalTwentyFourHours">24 Horas</string>
	<string Field="IntervalTwoDays">2 Días</string>
	<string Field="IntervalThreeDays">3 Días</string>
	<string Field="IntervalFourDays">4 Días</string>
	<string Field="IntervalSevenDays">7 Días</string>

	<!-- K -->

	<!-- J -->

	<!-- L -->
	<string Field="LastScraperUpdate">Última Actualización del Scraper</string>
	<string Field="LanguageFilter">Advanzado: Filtro de Idioma</string>
	<string Field="LanguageFilterDescription">Filtro especial para incluir otros idiomas además del inglés en los títulos. Usa el código fuente HTML de imdb.com para encontrar el código ISO 639-1 después de /language/.

El idioma por defecto es el Inglés via: 'en'

Sin embargo, si por ejemplo eres Noruego y quieres tener las películas noruegas con su título original y el inglés para todas las demás, entonces usa: 'en.no'

Nota: El teclado virtual de Mediaportal no soporta el carácter '|', se ha usado '.' para separar los distintos idiomas. Tenga cuidado al ajustar esta opción, un ajuste incorrecto puede detener la funcionalidad del scrapper IMDB+.

</string>
	<string Field="LongSummary">Usar resúmenes largos que pueden contener Spoilers</string>
	<string Field="LongSummaryDescription">Off = Resumen corto para la sinopsis de la película
On = Resumen Largo (podría contener spoilers)

Los resúmenes largos tienen más información, pero a veces contienen spoilers. Es por eso que esta opción está desactivada por defecto, pero puedes activarla si prefieres estos resúmenes.
</string>

	<!-- M -->
	<string Field="MinIMDbVotes">Cantidad mínima de votos en IMDb necesarios</string>
	<string Field="MinIMDbVotesDescription">Off = Siempre usar la puntuación de imdb.com
On = Solor usar la puntuación de imdb.com con mas de 20 votos

La puntuación de IMDb muchas veces está inflada por personas que han trabajado en la película. Por esto es bastante común que una películas con menos de 20 votos tenga una puntuación muy alta.

Si activas esta opción entonces las valoraciones con menos de 20 votos no se tendrán en cuenta.
</string>
	<string Field="MultiSelectDialog">Multi-Select Dialog</string>

	<!-- N -->
	<string Field="No">No</string>
	<string Field="NumberOfMovies">{0}/{1} Películas</string>
	<string Field="NumberOfMovies2">{0} Películas</string>
	<string Field="NoSourcesFound">No se han encontrada películas que puedan ser forzadas a
usar el scrapper IMDb+!</string>
	<string Field="NullSource">No source, but usable IMDb-ID</string>

	<!-- O -->
	<string Field="OneWriterDirector">Limitar la importación a un solo guionista y un solo director</string>
	<string Field="OneWriterDirectorDescription">Off = Importar todos los nombres de guionistas y directores
On = Solo usar el primer nombre del guionista y del director

Algunos skins no disponen de mucho espacion para los guionistas y directores. Si quieres evitar un desplazamiento horizontal, entonces activa esta opción para importar solamento un nombre para el guionista y otro para el director.

Hay que teneer en cuenta que esta restricción afectará a la búsqueda de películas por un determinado guionista o director ya que solo dispondremos de un mombre por cada película. Por otro lado hay que tener en cuenta que el número de películas que tengan varios directores o guionistas es mínimo.
</string>
	<string Field="OriginalTitle">Usar el título original de la película</string>
	<string Field="OriginalTitleDescription">Off = Forzar siempre el título en inglés
On = Usar el título Original para películas extranjeras

Las películas extranjeras con frecuencia tienen un título que no esta en inglés.

Si quieres que todos los títulos de tus películas estén en inglés, mantén esta opcion desactivada.
</string>

	<!-- P -->

	<!-- R -->
	<string Field="RefreshMovies">Actualizar Películas</string>
	<string Field="RefreshingMovies">Actualizando Películas</string>
	<string Field="RefreshCancel">Cancelar Actualización</string>
	<string Field="RefreshMoviesDescription">Estás seguro de actualizar todas las películas que
tienen a IMDb+ como origen primario de datos?</string>
	<string Field="RefreshMovieStatus">Actualizando {0}/{1} Películas: {2}%</string>
	<string Field="RefreshMoviesNotification">La actualización con IMDb+ ha terminado.
Disfruta de los resultados.</string>
	<string Field="RefreshMoviesCancelNotification">La Actualización ha sido cancelada.
{0} movies done so far.
Refresh again to resume.</string>
	<string Field="RefreshAllFields">Actualizar todos los campos</string>
	<string Field="RefreshAllFieldsDescription">Off = Solo actualizar algunos campos
On = Actualizarlo todo

La información de IMDb está constantemente actualizandose y completándose. Por esta razón, tiene sentido actualizar cada cierto tiempo la información de las películas de tu colección.

Activando esta opción se forzará la actualización de todos los datos. En otro caso solamente los campos vacios y las certificaciones, puntuación y votos serán actualizados.

Nota: Esta opción desactiva el sistema de renombrado para las películas existentes.
</string>
	<string Field="RemoveFirstRoman">Quitar los numerales Romanos de la primera película</string>
	<string Field="RemoveFirstRomanDescription">Off = Mantener el título como está
On = Elimina el numeral Romano de la primera película

Si se activa esta opción, entonces por defecto, las series de películas serán agrupadas añadiendo numerales al título. This is also done to the first movie in the series, so 'Avatar' becomes 'Avatar I'. Enabling this setting will still sort the first movie in the series correct, but it will remove the Roman numeral from the title.

Tenga en cuenta que esto solo se hace cuando la primera película de la serie no tiene un subtítulo. La película 'Indiana Jones I: En busca del arca perdida "por lo tanto, mantendrá su número romano.
</string>
	<string Field="RenameTitles">Cambiar el nombre de los títulos de forma que las series se agrupen</string>
	<string Field="RenameTitlesDescription">Off = Usar título como está
On = Cambiar el nombre de los títulos de forma que las series se agrupen

Hay cantidad de películas que forman uan serie o saga, y algunas veces los títulos de estas no comienzan igual y no permite verlas juntas. Para resolver esto, se usa un fichero de base de datos que renombrá el título de la película basado en el número IMDb tt-ID. Obtendremos como resultado que las películas se renombrarán de forma que serán fáciles de identificar como parte de una serie. 

Ejemplo: 'Batman VII: The Dark Knight Rises' se agrupará dentro de una saga junto con otros títulos de la serie.

El fichero que contiene los títulos por defecto es, 'IMDb+\Rename dBase IMDb+ Scraper.xml', el cual podemos encontrarlo dentro de la carpeta de Mediaportal incluida en la carpeta usuarios

Cualquier entrada manual que se quiera incluir debería escribirse dentro del fichero, 'IMDb+\Rename dBase IMDb+ Scraper (Custom).xml'

Puede utilizar el bloc de notas para editar el fichero propio, como el predeterminado se actualizará automáticamente a veces, por favor asegúrese de que el contenido de los archivos XML es el correcto.
</string>
	<string Field="RottenMeter">RottenTomatoes TomatoMeter</string>
	<string Field="RottenMeterDescription">Off = Valoraciones de la 'Audiencia' de RottenTomatoes
On = Valoraciones 'TomatoMeter' de RottenTomatoes 

Hay diferentes sistemas de valoración disponibles en el website de RottenTomatoes.

Para usar las valoraciones TomatoMeter activa esta opción, en caso contrario se usarán las valoraciones 'Audience'.
</string>
	<string Field="RottenAverage">RottenTomatoes valoración promedio</string>
	<string Field="RottenAverageDescription">Off = Valoración 'Percentage' (Porcentaje) de RottenTomatoes
On = Valoración 'Average' (promedio) de RottenTomatoes 'Average'

con esta opción activada se usa la valoración 'promedio', si no se usa la valoración 'Porcentual'.

El sistema de valoración 'Percentage' (porcentaje) es un tipo especial de valoración en el se cuentan la cantidad de usuarios de RottenTomatoes que han votado hacia una determinada dirección.
</string>
	<string Field="RottenTopCritics">Críticas 'Top' de RottenTomatoes</string>
	<string Field="RottenTopCriticsDescription">Off = Todas las Críticas de RottenTomatoes
On = Solamente las críticas 'Top' de RottenTomatoes

Hay un sistema de valoración TomatoMeter que incluye todas las valoraciones y otro que solamente incluye un grupo seleccionado de críticas 'Top'

Activando esta opción se limitará las valoraciones a las top.
</string>
	<string Field="Resume">(Resume)</string>

	<!-- S -->
	<string Field="ScraperOptionsTitle">Opciones del Scraper IMDb+</string>
	<string Field="ScraperNotFirstPrompt">El scraper IMDb+ no es el primero!\nEsto puede causar problemas.\nDesea corregir este problema?</string>
	<string Field="SecondaryDetails">Obtener información adicional en el siguiente idioma</string>
	<string Field="SecondaryDetailsDescription">Soporte para obtener información de la película en otros idiomas. Este soporte incluye la información del resumen, certificación, géneros y toda la información que sea posible extraer.

El soporte actual incluye: Holandés, Francés, Alemán, Islandés, Italiano, Portugués, Español y Sueco.
</string>
	<string Field="SecondaryDetailsHeader">Idioma Alternativo</string>
	<string Field="SecondaryLanguage01">Inglés</string>
	<string Field="SecondaryLanguage02">Alemán</string>
	<string Field="SecondaryLanguage03">Español</string>
	<string Field="SecondaryLanguage04">Frances</string>
	<string Field="SecondaryLanguage05">Italiano</string>
	<string Field="SecondaryLanguage06">Portugués</string>
	<string Field="SecondaryLanguage07">Sueco</string>
	<string Field="SecondaryLanguage08">Islandés</string>
	<string Field="SecondaryLanguage09">Holandés</string>
	<string Field="SecondarySummary">Volver al resumen en inglés si no hay resumen en el idioma Alternativo</string>
	<string Field="SecondarySummaryDescription">Off = No mostrar nada si no hay resumen disponible en el idioma Alternativo
On = Usar resumen en Inglés cuando no haya disponible resumen en el idioma Alternativo

Las web distintas a imdb.com no siempre contienen la misma información de imdb.com y no siempre está tan completa. ESto generalmente afecta al resumen, para prevenir que los datos de tu colección se queden vacios activa esta opción y el título tendrá el resumen en Inglés. Idealmente podrías registrarte en el portal imdb de tu región y enviar la información faltante pero mientras tanto usar los datos en Inglés.
</string>
	<string Field="SecondaryEnglishTitle">Título en Inglés secundario</string>
	<string Field="SecondaryEnglishTitleDescription">Off = Usar idioma Alternativo
On = Forzar título en Inglés

Si un idioma alternativo se ha seleccionado para obtener los detalles, el título de la película también vendrá traducido. Esta opción mantiene el título en Inglés.

Nota: Esta opción no se aplica al sistema de renombrado. Todavía se requiere Una entrada traducida para obtener un título extranjero, aun cuando esta opción está deshabilitada.
</string>
	<string Field="SingleScore">Sistema de Valoración</string>
	<string Field="SingleScoreDescription">Off = Usar valoración promedio
On = Usar valoración única

Hay algunas veces una gran diferencia entre todos los sistemas de valoración disponibles para una película. Para compensar esto, se usa un valor promedio obtenido a partir de las webs imdb, metacritics y rottentomatoes.

Nota: Si el 'IMDb Score' está activado entonces el valor promedio se optiene solamente de IMDb y Metacritics cuando esta opción esta activa para la obtención de un resultado promedio.
</string>
	<string Field="SpecialEditions">Renombrado de Ediciones Especiales</string>
	<string Field="SpecialEditionsDescription">Off = Dejar el título como está
On = Añadir info sobre ediciones especiales en el título

Si incluyes el número IMDb tt-ID en el nombre del fichero o con un fichero NFO, entondes se puede activar esta opción.

Puede añadir los siguientes términos en el nombre del fichero entre paréntesis:

 - 3D			-3D-
 - Extended 		-Extendida-
 - Unrated		-Sin valorar-
 - Director's Cut	-Montaje del director-
 - Alternate Ending	-Final Alternativo-

También se puede añadir el término 'Edition' al final de ellos si se quiere.

Ejemplo: "Avatar (tt0499549) (3D).mkv" se convertira en "Avatar (3D)"
</string>
	<string Field="SettingPluginEnabledName">Plugin Activado</string>
	<string Field="SettingPluginEnabledDescription">Activar / Desactivar esta opción para controlar si el plugin IMDb+ se carga con MediaPortal.</string>
	<string Field="SettingListedHomeName">Listado en Home</string>
	<string Field="SettingListedHomeDescription">Activar esta opción para que el plugin IMDb+ aparezca en el menú principal de Mediaportal.</string>
	<string Field="SettingListedPluginsName">Listado en Mis Plugins</string>
	<string Field="SettingListedPluginsDescription">Activar esta opción para que el plugin IMDb+ aparezca en el menu de Mis Plugins.</string>
	<string Field="SettingsSyncIntervalName">Tiempo para buscar nuevas actualizaciones</string>
	<string Field="SettingsSyncIntervalDescription">Esta opción indica el intervalo de tiempo en buscar nuevas actualizaciones online para el plugin o la base de datos.</string>
	<string Field="SettingsSyncOnStartupName">Buscar actualizaciones al inicial</string>
	<string Field="SettingsSyncOnStartupDescription">Esta opción fuerza al plugin a buscar nuevas actualizaciones cada vez que MediaPortal se inicia.</string>
	<string Field="SettingsDisableNotificationsName">Desactivar notificaciones</string>
	<string Field="SettingsDisableNotificationsDescription">Esta opción permite desactivar las notificaciones que aparecen, por ejemplo, cuando el scrapper se ha actualizado.</string>
	<string Field="SelectSources">Seleccciona Fuentes para convertir a IMDb+</string>
	<string Field="StartsWith">Comenzar con {0}</string>
	<string Field="SelectAlphas">Seleccionar Películas Comenzando con...</string>

	<!-- T -->

	<!-- U -->
	<string Field="UkRating">Sistema de certificación Inglés BBFC</string>
	<string Field="UkRatingDescription">Off = Usar la certificación americana MPAA
On = Activar la certificación Inglesa BBFC

Active esta opción para activar las certificaciones de UK.

Esto incluye 'U' para todos los públicos, 'PG' con supervisión paterna, 12A, 12, 15, 18 y finalmente 'R18' para mayores de 18.
</string>
	<string Field="UpdatedScraperScript">MovingPictures ha sido actualizado con el Scrapper IMDb+ Scraper script v{0}</string>
	<string Field="Update">Actualizar</string>
	<string Field="UpdateAll">Actualizar Todo</string>
	<string Field="UpdateReplacementOnly">Actualizar Sustituiciones solamente</string>
	<string Field="UpdateAlphas">Actualizar Películas Comenzando Con...</string>

	<!-- V -->

	<!-- W -->

	<!-- Y -->
	<string Field="Yes">Si</string>
</strings>