<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <!--A-->
  <string name="AddForeignTitle">Ajouter le titre étranger</string>
  <string name="AddForeignTitleDescription">Off = Conserver le titre tel quel \nOn = Ajoute le titre original entre parenthèses L\'activation de ce paramètre permet d\'afficher le titre original entre parenthèses après le titre Anglais. \n\nExemple: Black Book (Le livre noir)\n
Off = Keep title as-is\nOn = Add the original title in parentheses\n\nEnabling this setting will allow you to see the original title in parentheses after the English title.\n\nExample: Black Book (Zwartboek)\n</string>
  <!--B-->
  <string name="BoolOn">On</string>
  <string name="BoolOff">Off</string>
  <!--C-->
  <string name="Cancel">Annuler</string>
  <string name="CountryFilter">Avancé : Filtre par pays</string>
  <string name="CountryFilterDescription">Il existe de nombreux films en Anglais qui ont des titres étrangers. Pour aider la détection correcte des titres Anglais, il est nécessaire de filtrer le pays dans lequel le film a été produit.\n\n Les pays n\'utilisant pas les titres étranger sont : \'us.ca.gb.ie.au.nz\' (Etats-Unis, Canada, Grande Bretagne, Irlande, Australie et Nouvelle Zélande) \n\nNote:Le clavier virtuel de MediaPortal ne support pas le caractère \'|\' , le \'.\' est utilisé en remplacement pour séparé les différents langues. Soyez prudent en configurant ce réglage car il peut bloquer les fonctionnalités du scraper IMDb+\n</string>
  <!--D-->
  <string name="DefaultDescription">La mise en évidence des options ci-dessus et une explication détaillée est affichée ici.</string>
  <!--E-->
  <!--F-->
  <string name="First">Premier</string>
  <string name="FixMissingSummary">Force les commentaires des utilisateurs lorsque qu\'il n\'y a pas de résumé officiel</string>
  <string name="FixMissingSummaryDescription">Off = Conserve le résumé vide \nOn = Affiche un commentaire utilisateur à la place du résumé officiel Tous les films n\'ont pas forcément de résumé disponible sur le site imdb.com. Dans certains cas, un film peut avoir un commentaire réaliser par un utilisateur. Ce paramètre permet d\'afficher le texte du commentaire utilisateur à la place d\'un résumé vide. \n\nNote: Attention que certains commentaires utilisateur contiennent de la publicité.\n</string>
  <string name="ForceIMDbPlus">Forcer IMDb+</string>
  <string name="ForceIMDbPlusDescription">Etes-vous prêt à analyser tous vos films \nimportés avec le scraper IMDb standard grâce au scraper IMDb+one?\n</string>
  <string name="ForceIMDbPlusComplete">Conversion réussie {0}/{1} des films vers le scraper IMDb+.\n</string>
  <string name="ForeignTitleFirst">Démarrer le titre avec le titre étranger en premier</string>
  <string name="ForeignTitleFirstDescription">Off = Anglais (Etranger) \nOn = Etranger (Anglais) L\'activation de ce paramètre permet d\'afficher le titre original suivit du titre Anglais entre parenthèses. Exemple: Le livre noir (Black Book)\n</string>
  <!--G-->
  <!--H-->
  <!--I-->
  <string name="IMDbMetaScore">Metacritics Notes</string>
  <string name="IMDbMetaScoreDescription">Off = La note principal imdb.com est utilisée \nOn = Utiliser les notes de Metacritics Metascore \n\n Le site imdb.com propose aussi les notes de Metacritics.com. Activer ce paramètre permet d\'utiliser ces notes, sinon seules les notes IMDb seront utilisées. \n\nNote: Ce réglage nécessite que le paramètre \'Note IMDb\' soit  activé ce qui entrainera une désactivation des méthodes de recherches de RottenTomatoes concernant les résumés manquants et les infos de durée.\n</string>
  <string name="IMDbScore">IMDb Notes</string>
  <string name="IMDbScoreDescription">Off = Utilise le site RottenTomatoes \nOn = Utilise uniquement le site imdb.com\n\nRottenTomatoes offre des informations additionnelles, mais si vous voulez vous restreindre uniquement au site imdb.com alors activez ce paramètre. \n\nNote: Cela désactive aussi la possibilité d\'obtenir par un autre moyen les résumés, durées et notes manquantes sur imdb.com.\n</string>
  <string name="IMDbInfo">IMDb+ Informations</string>
  <string name="InfoPluginVersion">Version du plugin: v{0}</string>
  <string name="InfoScraperAuthor">Auteur du scraper: {0}</string>
  <string name="InfoScraperVersion">Version du scraper: v{0}</string>
  <string name="InfoScraperPriority">Priorité du scraper: {0}</string>
  <string name="InfoScraperPublished">Scraper publié le: {0}</string>
  <string name="InfoScraperLastUpdateCheck">Dernière vérification de mise à jour: {0}</string>
  <string name="InfoMoviesIMDbPlusPrimary">Nombre de films utilisant IMDb+ comme source: {0}</string>
  <string name="InfoMoviesOtherPlusPrimary">Nombre de films utilisant une autre source: {0}</string>
  <string name="InfoReplacementsVersion">Cette version remplace: v{0}</string>
  <string name="InfoReplacementsPublished">Remplacement publié le: {0}</string>
  <string name="InfoReplacementEntries">Nombre d\'entrées dans le remplacement: {0}</string>
  <string name="InfoCustomReplacementEntries">Nombre d\'entrées dans le remplacement (Custom): {0}</string>
  <string name="IntervalSixHours">6 Heures</string>
  <string name="IntervalTwelveHours">12 Heures</string>
  <string name="IntervalTwentyFourHours">24 Heures</string>
  <string name="IntervalTwoDays">2 Jours</string>
  <string name="IntervalThreeDays">3 Jours</string>
  <string name="IntervalFourDays">4 Jours</string>
  <string name="IntervalSevenDays">7 Jours</string>
  <!--K-->
  <!--J-->
  <!--L-->
  <string name="LastScraperUpdate">Mise à jour du scraper</string>
  <string name="LanguageFilter">Avancé : filter de language</string>
  <string name="LanguageFilterDescription">Filtre spécial permettant d\'inclure une autre langue à coté du titre Anglais (en). Utilisez le code HTML source de imdb.com HTML pour trouver le code ISO 639-1 correspondant après la balise /langue/. La langue par défaut est Anglais via : \'en\' Néanmoins, si vous êtes de Norvège et que vous souhaitez avoir les films Norvégiens avec leurs titres originaux et les titres Anglais pour tout reste, alors utiliser : \'en.no\' \n\nNote: Le clavier virtuel de MediaPortal ne support pas le caractère \'|\' , le \'.\' est utilisé à la place pour séparé les différents langages. Soyez prudent en configurant ce réglage car il peut bloquer les fonctionnalités du scraper IMDb+.\n</string>
  <string name="LongSummary">Utilise les longs résumés. Ces résumés peuvent contenir des publicités</string>
  <string name="LongSummaryDescription">
</string>
  <!--M-->
  <string name="MinIMDbVotes">Un nombre minimum de votes IMDb est nécessaire</string>
  <string name="MinIMDbVotesDescription">Off = Utilise toujours les scores de imdb.com \n\nOn = Utilise les scores de imdb.com seulement si il y a plus de 20 votes Les scores d\'IMDb sont souvent gonflés par des personnes qui ont travaillées sur le film. C\'est pourquoi il est assez fréquent que les films ayant moins de 20 votes aient un score très élevé. Si vous activez ce paramètre alors les scores IMDb ayant moins de 20 votes seront ignorés.\n</string>
  <string name="MultiSelectDialog">Dialogue de sélection multiple</string>
  <!--N-->
  <string name="No">Non</string>
  <string name="NumberOfMovies">{0}/{1} Films</string>
  <string name="NumberOfMovies2">{0} Films</string>
  <string name="NoSourcesFound">Aucun film trouvé ne peut être analysé\nen utilisant le scraper IMDb+!</string>
  <string name="NullSource">Pas de source mais un ID IMDb utilisable</string>
  <!--O-->
  <string name="OneWriterDirector">Limiter les imports à seulement un auteur et un réalisateur</string>
  <string name="OneWriterDirectorDescription">Off = Obtenir tous les noms des auteurs et réalisateurs On = Obtenir uniquement le premier nom d\'auteur et de réalisateur \n\nCertains thèmes n\'offrent pas beaucoup d\'espace pour les auteurs et réalisateurs. Donc pour eviter un défilement horizontal, activez ce paramètre pour importer uniquement le premier nom d\'auteur et réalisateur. \n\nGardez à l\'esprit que ceci affectera les capacités de recherche de films par nom d\'auteur ou réalisateur, en effet  un seul nom sera disponible par film. D\'un autre coté, le nombre de films réalisé par plusieurs auteurs ou réalisateurs reste très limité\n</string>
  <string name="OriginalTitle">Utiliser le titre original du film</string>
  <string name="OriginalTitleDescription">Off = Toujours obtenir le titre Anglais \nOn = Utiliser le titre original pour les films étrangers Les films étrangers ont souvent un titre dans la langue du pays. Si vous souhaitez avoir tous vos films avec des titres Anglais, alors conserver le paramètre inactif.\n</string>
  <!--P-->
  <!--R-->
  <string name="Ratings">Système de certification Anglais</string>
  <string name="RatingsDescription">Il y a de nombreux système de certification basé sur le système Anglais à travers le monde. Le plus connu est le système Américain basé sur la certification MPAA avec des résultats tel que PG-13, R, NC-17, etc. Les utilisateurs en Australie, Canada, Angleterre et Nouvelle Zélande peuvent utiliser ce paramètre afin de choisir leur système de certification locale.</string>
  <string name="RatingsHeader">Choisir un system de certification</string>
  <string name="Rating01">USA</string>
  <string name="Rating02">UK</string>
  <string name="Rating03">Canada (Alberta)</string>
  <string name="Rating04">Canada (British Columbia)</string>
  <string name="Rating05">Canada (Manitoba)</string>
  <string name="Rating06">Canada (Nova Scotia)</string>
  <string name="Rating07">Canada (Ontario)</string>
  <string name="Rating08">Canada (Quebec)</string>
  <string name="Rating09">Australie</string>
  <string name="Rating10">Nouvelle Zélande</string>
  <string name="RefreshMovies">Mettre à jour les films</string>
  <string name="RefreshingMovies">Films en cours de mise à jour</string>
  <string name="RefreshCancel">Annuler la mise à jour</string>
  <string name="RefreshMoviesDescription">Etes-vous sur de vouloir mettre à jour tous les films  qui ont IMDb+ comme source primaire?</string>
  <string name="RefreshMovieStatus">Mise à jour {0}/{1} films: {2}%</string>
  <string name="RefreshMoviesNotification">La mise à jour IMDb+ est effectuée. \nAppréciez les résultats.</string>
  <string name="RefreshMoviesCancelNotification">La mise à jour a été annulée. {0} films analysés jusque ici. Mettez à nouveau à jour pour reprendre.</string>
  <string name="RefreshAllFields">Mettre à jour tous les champs</string>
  <string name="RefreshAllFieldsDescription">Off = Mettre à jour seulement quelques points \nOn = Mettre à jour la totalité \n\nLes informations sur IMDb sont constamment mise à jour et complétées. Pour cette raison, il est important de mettre à jour votre bibliothèque de films de temps en temps. \n\nActiver ce paramètre va imposer une mise à jour compléte. Dans le cas contraire seulement les champs vides, les certifications, les scores et les votes seront mis à jour. n\nNote: Ce paramètre désactive le remplacement des noms pour les films existants.\n</string>
  <string name="RemoveFirstRoman">Retirer les chiffres Romains du premier film d\'un série</string>
  <string name="RemoveFirstRomanDescription">Off = Conserver le titre renommé tel quel\nOn = Supprimer les chiffres Romains du premier film\n\nSi le système qui renommer les films est actif, par défaut les séries seront groupées avec l\'ajout un chiffre Romain dans le titre. Idem pour le premier film de la série. Donc \'Avatar\' devient \'Avatar I\'. Activer ce paramètre triera toujours le premier film de la série correctement mais retirera le chiffre Romain du titre. Gardez à l\'esprit que ceci est seulement fait quand le premier film de la série n\'a pas de sous titre. Le film \'Indiana Jones I: Les aventuriers de l\'arche perdue\' conservera son chiffre Romain.\n</string>
  <string name="RenameTitles">Renommer les titres pour que les séries soient groupées ensemble</string>
  <string name="RenameTitlesDescription">Off = Utiliser le titre tel quel \nOn = Renommer le titre afin de grouper les titres par séries\n\nIl existe beaucoup de séries de film. Parfois le titre ne commence pas par le même préfixe, ne permettant pas de les grouper. Pour résoudre cela, un fichier de donnée est utilisé pour renommer les titres sur la base des ID IMDb.Les films sont ainsi renommés  pour qu\'ils soient faciles à identifier comme faisant partie d\'une série.\n\nExemple: \'Batman VII: The Dark Knight Rises\' rejoindra les autres films de la série.\n\nLes titres par défaut sont placés dans un fichier \'IMDb+\Rename dBase IMDb+ Scraper.xml\' qui se trouve dans le répertoire User de MediaPortal.\n\nToutes les données personnalisées par vos soins doivent être inscrites dans le fichier \'IMDb+\Rename dBase IMDb+ Scraper (Custom).xml\'.\n\nVous pouvez utiliser un simple éditeur texte pour éditer le fichier personnalisable. Le fichier par défaut sera mis à jour avec le plugin. Vérifier que le contenu du fichier XML répond à la norme.\n</string>
  <string name="RottenMeter">RottenTomatoes TomatoMeter</string>
  <string name="RottenMeterDescription">Off = Résultats  \'Audience\' de RottenTomatoes On = Résultats \'TomatoMeter\' de RottenTomatoes  \n\nIl existe de nombreux résultats différents disponibles sur le site RottenTomatoes. Pour utiliser les résultats du TomatoMeter, vous devez activer ce paramètre. Sinon les résultats \'Audience\' seront utilisés.\n</string>
  <string name="RottenAverage">RottenTomatoes score moyen</string>
  <string name="RottenAverageDescription">Off = Score en \'Pourcentage deRottenTomatoes \' \nOn =  Score \'Moyen\' de RottenTomatoes \n\nCe paramètre active l\'utilisation du score \'moyen\', dans le cas contraire le score \'pourcentage\' est utilisé. Le score \'Pourcentage\' est un item spécial, il représente seulement le nombre d\'utilisateurs de RottenTomatoes qui ont voté.\n</string>
  <string name="RottenTopCritics">RottenTomatoes meilleurs critiques</string>
  <string name="RottenTopCriticsDescription">Off = Toutes les critiques de RottenTomatoes \nOn = Les meilleurs critiques de RottenTomatoes  \n\nIl existe un score TomatoMeter disponible pour toutes les critiques et un pour le groupe des \'meilleurs\" critiques. Activer ce paramètre permet de limiter le score aux meilleurs critiques.\n</string>
  <string name="Resume">(Reprendre)</string>
  <!--S-->
  <string name="ScraperOptionsTitle">IMDb+ Options du scraper</string>
  <string name="ScraperNotFirstPrompt">Le scraper(script) IMDb+The IMDb+ n\'est pas le premier! Cela posera des problèmes.\n Voulez-vous corriger cela?</string>
  <string name="SecondaryDetails">Obtenir des informations supplémentaires dans le language suivant</string>
  <string name="SecondaryDetailsDescription">Il y a une possibilité d\'obtenir certaines informations dans des langues différentes. Cela couvre les informations tel que le résumé, la certification, le genre et autres si celles ci sont disponibles. \n\nSupports actuels inclus : Néerlandais, Français, Allemand, Islandais, Portugais, Italien, Espagnol et Suèdois.\n</string>
  <string name="SecondaryDetailsHeader">Seconde langue</string>
  <string name="SecondaryLanguage01">Anglais</string>
  <string name="SecondaryLanguage02">Allemand</string>
  <string name="SecondaryLanguage03">Espagnol</string>
  <string name="SecondaryLanguage04">Français</string>
  <string name="SecondaryLanguage05">Italien</string>
  <string name="SecondaryLanguage06">Portugais</string>
  <string name="SecondaryLanguage07">Suèdois</string>
  <string name="SecondaryLanguage08">Islandais</string>
  <string name="SecondaryLanguage09">Néerlandais</string>
  <string name="SecondarySummary">Prendre le résumé Anglais si le résumé étranger n\'est pas disponible</string>
  <string name="SecondarySummaryDescription">Off = Aucun affichage si le résumé étranger n\'est pas disponible \nOn = Utilise le résumé Anglais si le résumé étranger n\'est pas disponible \n\nLes sites de films étrangers ne sont pas toujours aussi complet que imdb.com. Cela affecte principalement le résumé. Donc pour éviter des informations manquantes, activez ce paramètre pour récupérer le résumé Anglais (si il est disponible). Idéalement vous pouvez vous enregistrer sur le site étranger et compléter les informations manquantes mais en attendant, vous pouvez utiliser l\'Anglais.\n</string>
  <string name="SecondaryEnglishTitle">Second titre Anglais</string>
  <string name="SecondaryEnglishTitleDescription">Off = Utiliser le titre étranger \nOn = Utilise le titre Anglais Si une langue étrangère a été sélectionné pour certains détails, le titre sera également étranger. Ce paramètre peut être utilisé pour conserver le titre Anglais. \n\nNote: Cela ne s\'applique pas au système qui renomme les séries de films. Une entrée traduite est toujours nécessaire pour obtenir le titre étranger, même si ce paramètre est inactif.\n</string>
  <string name="SingleScore">Système de score unique</string>
  <string name="SingleScoreDescription">Off = Utiliser un système de score moyen \nOn = Utiliser un système de score unique\n\n Il y a parfois une grosse différence entre les différents scores disponibles. Pour compenser cela, une valeur moyenne est utilisée. Elle est basée sur imdb, metacritics et rottentomatoes.\n\nNote: Si le \'IMDb score\' est actif alors seul les scores moyens de imdb et metacritics seront utilisés lorsque ce paramètre sera actif pour un score moyen.\n</string>
  <string name="SpecialEditions">Support pour marquage des éditions spéciales</string>
  <string name="SpecialEditionsDescription">Off = Conserver le titre tel quel \nOn = Ajouter l\'intitulé Edition Spéciale au titre \n\nSi vous laissez les informations IMDb tt-ID accessibles via le fichier ou grâce à un fichier NFO, alors vous pouvez activer ce paramètre qui permet ajouter  Edition Spéciale. \n\nVous pouvez également ajouter, entre parenthèses, les termes suivants au nom de fichier :\n\n - 3D\n - Extended (étendue)\n - Unrated (non coté)\n - Director\'s Cut (version réalisateur)\n - Alternate Ending (fin alternative)\n\nVous pouvez aussi ajouter le terme \'Edition\' après ceux-ci si vous le désirez.\n\n Exemple: \"Avatar (tt0499549) (3D).mkv\" donnera \"Avatar (3D)\"\n</string>
  <string name="SettingPluginEnabledName">Plugin activé</string>
  <string name="SettingPluginEnabledDescription">Activer / Désactiver ce paramètre pour contrôler si le plugin IMDb+ est chargé avec MediaPortal.</string>
  <string name="SettingListedHomeName">Listé dans Home</string>
  <string name="SettingListedHomeDescription">Activer ce paramètre pour faire apparaître le plugin IMDb+ dans le menu Home.</string>
  <string name="SettingListedPluginsName">Listé dans My Plugins</string>
  <string name="SettingListedPluginsDescription">Activer ce paramètre pour faire apparaître le plugin IMDB+ dans le menu Plugins.</string>
  <string name="SettingsSyncIntervalName">Nombres d\'heures avant la prochaine vérification de mise à jour</string>
  <string name="SettingsSyncIntervalDescription">Ce paramètre définit tous les combiens le plugin va vérifier l\'existence d\'une mise à jour en ligne pour le script et pour le fichier database de remplacements.</string>
  <string name="SettingsSyncOnStartupName">Vérifier les mises à jour au démarrage</string>
  <string name="SettingsSyncOnStartupDescription">Ce paramètre va forcer le plugin à vérifier l\'existence d\'une mise à jour en ligne pour le script et pour le fichier database de remplacements à chaque démarrage de MediaPortal.</string>
  <string name="SettingsDisableNotificationsName">Désactive les notifications</string>
  <string name="SettingsDisableNotificationsDescription">Ce paramètre permet de désactiver l\'affichage des notifications signalant la mise à jour du scraper dans votre système.</string>
  <string name="SelectSources">Selectionner les sources à convertir à IMDb+</string>
  <string name="StartsWith">Commencer avec {0}</string>
  <string name="SelectAlphas">Choisir les films commencant par...</string>
  <!--T-->
  <!--U-->
  <string name="UkRating">Titres de films en Anglais Angleterre</string>
  <string name="UkRatingDescription">Off = Utilise les titres Américain \nOn = Utilise les titres Anglais\n\nUtiliser ce paramètre pour choisir les titres Anglais. Un exemple connu est celui du premier Harry Potter. Le titre original est \"Harry Potter and the Philosopher\'s Stone\", qui a été Américanisé en \"Harry Potter and the Sorcerer\'s Stone\". Le site IMDb étant focalisé sur l\'audience Américain, cela implique que tous les titres utilisent le titre Américain quand il est disponible. Avec ce paramètre, vous pouvez choisir le titre Anglais. \n\nNote: Il n\'y a pour l\'instant aucun champ dans la base IMD pour les titres Anglais, donc vous recevrez comme résultat \"Harry Potter I: Sorcerer\'s Stone\", mais vous pouvez toujours écraser la règle via le fichier de remplacement spécifique utilisateur.</string>
  <string name="UpdatedScraperScript">MovingPictures a été mis à jour avec le scraper IMDb+. Version de script v{0}</string>
  <string name="Update">Mettre à jour</string>
  <string name="UpdateAll">Tout mettre à jour</string>
  <string name="UpdateReplacementOnly">Mettre à jour uniquement les remplacements</string>
  <string name="UpdateAlphas">Mettre à jour les films commencent par...</string>
  <!--V-->
  <!--W-->
  <!--Y-->
  <string name="Yes">Oui</string>
</resources>
